【林榮基流亡】如再被囚寧願自殺 籲港人以民意抗惡法

被大陸以「違法經營書籍銷售」通緝的前銅鑼灣書店店長林榮基，早已表明在通過《逃犯條例》修訂前便離開香港移居台灣，前日（25日）他付諸實行。他昨晚接受《蘋果》訪問時表示，香港沉淪，香港人也有責任，現時能「抗拒中國大陸的只剩下民意」，希望市民參與「民陣4.28反送中條例遊行」。他坦言，過去被囚5個月對他構成極大傷害，如果被迫再次面對這種痛苦，只能選擇自殺。

抵台首三天，或許自由但絕不平靜，媒體蜂擁採訪，有覆不完的電話及訊息。記者昨晚相約林到台北街頭訪問，周五晚上的西門町，熙來攘往，林載著帽及口罩佇立其中，打扮與在港無異，仍然口罩不離身，除了是台北空氣不好，他說，來港短短兩日已被認出，「我要保護自己」。

深夜街頭，清風送爽，林難得脫下口罩，拿著啤酒樽暢談。離開香港後的林榮基，說話更無所顧忌，言談間直指泛民的不是，還有港人未負的責任，「我哋唔能夠話香港嘅沉淪，香港人冇責任，你成日鬧共產黨，你遊行都唔去參加，你鬧咩人啫，你要一個地方乾淨，你自己唔可以丟垃圾㗎嘛」。他批評，泛民為了選票，不敢道出事實，「香港人冇責任，你夠唔夠膽講吖，全部都唔敢講嘢，離晒譜嘅」。

泛民內有他的朋友，亦有曾助他一臂之力的人，但他說，「一個人要有宗旨，政黨都一樣，唔能夠違背初衷」。他亦自批自己做得也不足，然而個人能力有限，已然問心無愧，說時神情落寞，「無知係犯法㗎老實講.....平庸的罪惡，泛民好多都係咁」。

林榮基認為，台灣仍有前途，因其地理位置獨特，有「一爭之隅」。而且台灣有軍隊及「相對公平的選舉制度」，並奉行普世價值、尊重人權，「正常人應該選這些地方生活」。他重申，香港是否絕望「是看香港人自己的」。他坦言，對香港人仍然有很大期望，希望他們參與周日的遊行，如果連這些也沒了，他會感到很傷心。

林直言，《逃犯條例》修訂是「致命」的，最大問題在於疑犯要被引渡去大陸受審。他指，就算23條立法後，也只是在港執行，疑犯仍可受人道對待，但大陸則很明顯會非人道對待囚犯，兩者差異很大，所以它比23條「更惡」。他認為，大陸政府會低調地通緝疑犯，當港人去大陸旅遊、探親時，才發覺自己因被通緝而不能離境，而被通緝的原因可能是曾寫過文章、參與遊行、出席講座等。他又指，大陸政府不會承認被通緝的人是「政治犯」，而是以其他刑事罪名來包裝，加上本地法庭不能審議大陸提交的證據的真偽，「經過所謂的程序，便會送回中國大陸」。他深信，這個「惡法」並不是由香港政府提出。

他以諾貝爾和平獎得主劉曉波的遺孀劉霞為例，指大陸政府擅長精神折磨，令劉霞8年來失去自由，精神狀況不穩，又指「我被囚禁5個月已經出問題了」。他坦言，如果再次面對這種痛苦，他可能選擇自殺，因這已是他惟一的解決辦法。

死廢老 雙重標準

佢已認錯

我就走先

你最好cap佢認錯嘅圖出來
咪一定永遠畀人繼續話

泛民唔係無知, 係演技太好

「我哋唔能夠話香港嘅沉淪，香港人冇責任，你成日鬧共產黨，你遊行都唔去參加，你鬧咩人啫，你要一個地方乾淨，你自己唔可以丟垃圾㗎嘛」。

真心一問, 林榮基個case係冇犯罪都俾人夾上大陸坐 分分鐘冇命出返來。
但李倩怡係返香港坐幾年就ok, 坐完唔洗成世流亡要人養佢，而又確實犯左香港法律（雖然我唔認為係佢錯）

兩個case差好遠喎巴打